中國石油斥資5.75億美元收購阿布扎比海上油田權益

中國石油斥資5.75億美元收購阿布扎比海上油田權益

上市公司中石油(PetroChina)的母公司中國石油天然氣集團公司(CNPC) 稱，正斥資5.75億美元收購阿布扎比的3個海上油田10%的權益，作為這個酋長國私有化計劃的一部分。

中國石油天然氣集團公司的投資正值潛在買家審視中國在阿布扎比的另一樁投資之際——即中國華信(CEFC)持有的阿布扎比國家石油公司(ADNOC)陸上租讓合同區塊4%的權益，上個月華信的董事長葉簡明被拘留。去年，華信斥資8.88億美元入股阿布扎比國家石油公司的阿布扎比陸上作業公司(ADCO)業務，以推進雄心勃勃的海外擴張計劃，但這一計劃現已中斷。

去年，在華信投資阿布扎比的同一時間，中國石油天然氣集團公司也收購了阿布扎比陸上作業公司8%股份。中國石油天然氣集團公司還入股了其他阿布扎比的石油業務。

中國石油天然氣集團公司生產中國約一半的原油。

唔知中石油會唔會升上$6呢

係咪今日公佈業績